%Singapore sidebartab structurebold
\documentclass[a4paper,8pt,onlymath]{beamer}

%===========================================================
% Packages
\usepackage{graphicx,tikz}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{comment}
\usepackage{tikz,wrapfig}
\usepackage[french]{babel}
% \usefonttheme{professionalfonts} % using non standard fonts for beamer
% \usefonttheme[stillsansserifsmall, stillsansseriftext]{serif}

% \definecolor{Fonc}{RGB}{47, 48, 32}
% \definecolor{Vio}{RGB}{217,104,70}
% \definecolor{Moyen}{RGB}{89,98,53}
% \definecolor{Clair}{RGB}{205, 203, 214}
% \definecolor{Fra}{RGB}{182,47,18}

\definecolor{c1}{RGB}{227,217,207}
\definecolor{c2}{RGB}{145,197,198}
\definecolor{c3}{RGB}{42,136,152}
\definecolor{c4}{RGB}{61,19,34}
\definecolor{c5}{RGB}{125,13,34}
\definecolor{c6}{RGB}{189,185,100}
\definecolor{c7}{rgb}{0.8, 0.2, 0.2}

\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamercolor{block title}{fg=c4}
\setbeamercolor{structure}{fg=c4}
\setbeamercolor{math text}{fg=c3!60!black}
\setbeamercolor{author}{fg=c1}
\setbeamercolor{date}{fg=black}
\setbeamerfont{frametitle}{series=\bfseries, family=\sffamily }
\setbeamercolor{alerted text}{fg=c5}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamercolor*{block title}{fg=c4,bg=c2}
\setbeamercolor{block body}{bg=c2!20}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=c5}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=c3}
\setbeamercolor{itemize subsubitem}{fg=c6}

% ===========================================================
% Themes for Beamer
% \usetheme{CambridgeUS}
% \usecolortheme{dove} 
% \usefonttheme{default} 

% New colors
% \definecolor{titrefg}{RGB}{100,0,0}
% \definecolor{titre}{RGB}{205,200,200}
% \definecolor{fond}{RGB}{220,215,215}
% \definecolor{darkgray}{rgb}{0.6, 0, 0}
% \definecolor{brickred}{rgb}{0.8, 0.2, 0.2}

% Title style
% \setbeamerfont{title}{shape=\itshape,family=\rmfamily}
% \setbeamercolor{author}{fg=black!30!red}

% % Frame style
% \setbeamercolor{frametitle}{fg=black!30!red,bg=white}
% \setbeamerfont{frametitle}{shape=\itshape,family=\rmfamily}

% % Blocks style
% \setbeamertemplate{blocks}[rounded]
% \setbeamercolor{block title}{bg=titre,fg=titrefg}
% \setbeamercolor{block body}{bg=fond}

% % Text style
%  \setbeamercolor{math text}{fg=blue!50!red}
%  \setbeamercolor{structure}{fg=black!20!red}

% % Other styles
% \setbeamercovered{transparent=20}           % Hidden blocks are transparent
% \setbeamertemplate{navigation symbols}{} % No navigation tools
\setbeamertemplate{itemize item}[circle]
\setbeamertemplate{itemize subitem}[circle]
\setbeamertemplate{enumerate item}[default]

% ===========================================================
% Commands
\newtheorem{prop}[theorem]{Proposition}
\renewcommand{\emph}[1]{\textcolor{c7}{#1}}
\def\bemph#1{\textcolor{c3}{#1}}
\def\remph#1{\textcolor{c7}{#1}}
\def\memph#1{\textcolor{c5}{#1}}
\def\cite#1{\textcolor{c3}{[#1]}}
\def\citem#1{\textcolor{c3}{[$\!$[#1]$\!$]}}
\def\textm#1{\text{\textcolor{black}{#1}}}

\def\ds{\displaystyle}
\def\epsilon{\varepsilon}
\def\inv{^{-1}}
\def\phi{\varphi}
\def\leq{\leqslant}
\def\geq{\geqslant}
\def\dv{\partial}
\def\gd{\nabla}
\def\ue{u_\epsilon}
\def\ve{v_\epsilon}
\def\He{H_\epsilon}
\def\ke{k_\epsilon}
\def\ube{\overline{u_\epsilon}}
\def\ubed{\overline{u_\epsilon^2}}
\def\he{h_\epsilon}
\def\pe{p_\epsilon}
\def\vue{v_{1\epsilon}}
\def\vde{v_{3\epsilon}}
\def\Ue{U_\epsilon}
\def\un{\mathbf{1}}
\def\ub{\mathbf{u}}
\def\vb{\mathbf{v}}
\def\yb{\mathbf{y}}
\def\nb{\mathbf{n}}
\def\taub{\text{\rm\textbf{{t}}}}
\def\Tb{\text{\rm\textbf{{T}}}}
\def\taub{\mathbf{t}}
\def\Tb{\mathbf{T}}
\def\Re{{\text{\sf R}_\text{\sf e}}}
\def\Fr{{\text{\sf F}_\text{\sf r}}}
\def\Re{{\text{\sf R{\scriptsize e$\,$}}}}
\def\Fr{{\text{\sf F{\scriptsize r$\,$}}}}
\def\x{\mathbf{x}}
\def\IR{\mathbb{R}}
\def\IN{\mathbb{N}}
\def\IC{\mathbb{C}}
\def\IZ{\mathbb{Z}}
\def\IS{\mathbb{S}}
\def\P{\mathscr{P}}
\def\D{\mathrm{D}}
\def\Dc{\mathscr{D}}
\def\F{\mathscr{F}}
\def\M{\mathscr{M}}
\def\C{\mathscr{C}}
\def\B{\mathscr{B}}
\def\V{\mathscr{V}}
\def\U{\mathscr{U}}
\def\W{\mathscr{W}}
\def\E{\mathscr{E}}
\def\O{\mathcal{O}}
\def\R{\mathbb{R}}
\def\S{\mathcal{S}}
\def\T{\mathcal{T}}
\def\G{\mathcal{G}}
\def\np{{n+1}}
\def\nm{{n-1}}
\def\npd{{n+1/2}}
\def\ip{{i+1/2}}
\def\ipp{{i+1}}
\def\imm{{i-1}}
\def\ippp{{i+2}}
\def\immm{{i-2}}
\def\im{{i-1/2}}
\def\jp{{j+1/2}}
\def\jpp{{j+1}}
\def\jmm{{j-1}}
\def\jm{{j-1/2}}
\def\ij{{i,j}}
\def\L{{\rm\bf L}}
\def\H{{\rm\bf H}}
\def\Ws{{\rm\bf W}}
\def\Id{{\rm\bf I}}
\def\Lloc{{\rm\bf L}^1_{\rm loc}}
\def\Li{{\rm \L^\infty}}
\def\Cc{\mathcal{C}_c^\infty}
\def\EX{\rm \textbf{[EX]}}
\def\div{{\rm {div}}}
\def\argmax{\mathop{\rm {argmax}}}
\def\sgn{\mathop{\rm {sgn}}}
\def\supp{\mathop{\rm {supp}}}
\def\diag{\mathop{\rm {diag}}}
\def\BV{{\rm \mathbf{BV}}}
\newcommand{\brho}{{\bar\rho}}
\newcommand{\bu}{{\bar u}}
\newcommand{\tu}{{\tilde u}}
\newcommand{\bS}{{\bar S}}
\newcommand{\balpha}{{\bar \alpha}}
\newcommand{\bSigma}{{\bar \Sigma}}
\newcommand{\tSigma}{{\tilde \Sigma}}
\newcommand{\bm}{{\bar m}}
\newcommand{\bv}{{\bar v}}
\newcommand{\bp}{{\bar p}}
\newcommand{\guil}[1]{\og#1\fg}
\newcommand{\et}[1]{\quad \text{#1} \quad}
\newcommand{\dvp}[2]{\frac{\dv #1}{\dv #2}}
\newcommand{\dvpd}[3]{\frac{\dv^2 #1}{\dv #2 \dv #3}}
\newcommand{\scal}[2]{\left\langle{{#1}\mid{#2}}\right\rangle}
\newcommand{\moy}[1]{\langle{#1}\rangle}
\newcommand{\moyy}[1]{\langle\!\!\langle{#1}\rangle\!\!\rangle}

% \graphicspath{{res/}}

% ===========================================================
% ===========================================================
% Document
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{document}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \vskip 5em
  
  {\Huge \emph{Nicolas Seguin}} \\[1ex]
  {\large \textbf{Directeur de recherche Inria}} \\[.8ex]
  {\large Centre Inria
  d'Université Côte d'Azur, Antenne de Montpellier} \\
  {\large Institut Montpelliérain Alexander Grothendieck, Université de Montpellier} 

  \textcolor{c6}{\hrule}
  \vskip 5ex
  
  \textcolor{c3}{\large Présentation et positionnement} \\[1ex]
  \textcolor{c3}{\large Activités de recherche} \\[1ex]
  \textcolor{c3}{\large Projet de création d'équipe \textbf{Angus}} \\[1ex] ~~~
 % $\textcolor{Fonc}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{Vio}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{Moyen}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{Clair}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{Fra}{\blacksquare}\quad$
 % $\textcolor{c1}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{c2}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{c3}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{c4}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{c5}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{c6}{\blacksquare}$
 % $\textcolor{c7}{\blacksquare}$
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \vskip 5em
  
  {\huge \textcolor{c5}{\textbf{Présentation}}}

  \textcolor{c6}{\hrule}
  \vskip 5ex
  
  \begin{itemize}
  \item Parcours professionnel
  \item Aperçu des activités de recherche
  \end{itemize}
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}{Nicolas Seguin}

  46 ans, 2 enfants (3 et 5 ans)

  \begin{block}{Parcours professionnel}
    \vskip 1ex
    \begin{tabular}{ll}
      Octobre 2022 & \emph{Directeur de recherche} \\
                       & Inria, antenne de Montpellier \\[2ex]
      Septembre 2016 & \emph{Professeur des universités} \\
                       & Université de Rennes 1 \\[2ex]
      F{\'e}vrier 2016 & \emph{Ma{\^\i}tre de conf{\'e}rences} (mutation) \\
                       & Universit{\'e} de Nantes \\[2ex]
      D{\'e}cembre 2011  & \textbf{Habilitation {\`a} diriger des recherches} \\[2ex]
      2004--2016 & \emph{Ma{\^\i}tre de conf{\'e}rences} \\
                       & Université Pierre et Marie Curie--Paris  6 \\[2ex]
      1999--2002 & \textbf{Th{\`e}se en mathématiques appliquées} {\`a} \memph{\textbf{EDF R\&D}} \\
                       & Ing{\'e}nieur CNRS \& Universit{\'e} Aix--Marseille I \\
    \end{tabular}
  \end{block}

  % $\bullet$ Titulaire de la PEDR (ou équivalent) depuis 2005 \\
  % $\bullet$ \emph{37} articles dans des \textbf{revues internationales} avec comité de lecture \\
  % $\bullet$ \emph{15} articles dans des \textbf{actes de conférences internationales} avec comité de lecture \\
  % $\bullet$ Citations: \emph{914} (MathSciNet) $||$ \emph{2876} (Google Scholar) $||$ \emph{722} (zbMATH)% \\[1ex]
  %\begin{center}
  %  Portage de projets   $|$
  %  Direction de structures  $|$
  %  Missions d'expertise  
  %\end{center}
%  $\bullet$ 36 collaborateurices
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

% \begin{frame}[t]
%   ~
%   \bigskip
%   \bigskip
%   \bigskip

%   \begin{tabular}{l}
%     \Huge \emph{Enseignement} \\
%     \Huge \emph{et responsabilit{\'e}s} $\qquad$ \\[5pt]
%     \hline \\
%     \begin{minipage}{0.7\linewidth}
%       \begin{itemize}
%       \item Enseignements {\`a} l'UPMC, {\`a} Nantes et ailleurs
%       \item Activit{\'e}s p{\'e}dagogiques
%       \item Responsabilit{\'e}s administratives
%       \end{itemize}
%     \end{minipage}
%   \end{tabular}
% \end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}[t]
  \frametitle{Activité de recherche}
  \medskip
  
  ~ \hskip -1.3em
  \begin{tikzpicture}[very thin]
%  \draw (0,0) grid (20,10);
\draw (-2,3) node[above right,rectangle,draw,rounded corners=4pt,fill=gray!5,text width=4.7cm] {
  \small
  \textbf{\textcolor{darkgray}{MODÉLISATION D'UN PHÉNOMÈNE}}\\
  $\bullet$ Lois et principes + relations spécifiques \\
  $\bullet$ \textcolor{c5}{Simplifications} (effets négligeables\dots) \\
  $\rightarrow$ \textbf{Modèle} = système d’équations \\
  $\rightarrow$ \textbf{Solutions définies implicitement}};
%
\draw (4.5,2.3) node[below right,rectangle,draw, rounded corners=4pt,fill=blue!05,text width=4.5cm] {
  \small
  \textbf{\textcolor{c5}{ANALYSE MATHÉMATIQUE}}\\
  $\bullet$ Existence et unicité des solutions \\
  $\bullet$ Stabilité par rapport aux données \\
  $\bullet$ Propriétés, solutions particulières\dots};
%
\draw (3.6,3) node[above right,rectangle,draw,rounded corners=4pt,fill=blue!05,text width=5.6cm] {
  \small
  \textbf{\textcolor{c5}{MODÉLISATION MATHÉMATIQUE}}\\
  $\bullet$ Analyse des \textcolor{c5}{simplifications} \\
  $\bullet$ Pertinence~: analyse \textit{vs} intuition physique\\
  $\bullet$ Amélioration par \textbf{argumentation mathématique}};
% 
\draw (-2,2.3) node[below right,rectangle,draw,rounded corners=4pt,fill=blue!05,text width=5.6cm] {
  \small
  \textbf{\textcolor{c5}{SIMULATION NUMÉRIQUE}}\\
  $\bullet$ Approximations par discrétisation du modèle \\
  $\bullet$ Analyse des \textbf{méthodes numériques} \\
  $\quad\circ$ convergence et précision de l'approximation \\
  $\quad\circ$ robustesse par rapport aux données \\
  $\bullet$ Accès à un \textbf{outil de prédiction}};
% 
\draw[<->,>=latex,line width=0.5mm,c5] (0,2.2)--(0,3.1);
\draw[<->,>=latex,line width=0.5mm,c5] (6.5,2.2)--(6.5,3.1);
\draw[<->,>=latex,line width=0.5mm,c5] (2.8,3.7)--(3.7,3.7);
\draw[<->,>=latex,line width=0.5mm,c5] (3.7,1.4)--(4.6,1.4);
\end{tikzpicture}
\medskip

\only<1>{
  \textbf{Démarche personnelle et positionnement}
  \begin{itemize}
  \item \emph{Problématiques industrielles} (EDF, CEA, IFPEN, Bertin Technologies\dots)
  \item \emph{Problèmes posés par des collègues d'autres disciplines} (mécanique, physiologie\dots)
  \item\vskip 1ex Études visant à l'\emph{extension de la théorie mathématique} inspirées des applications
  \item Études partant des \emph{\textbf{cadres les plus complexes et appliqués}}
  % \item[$\longrightarrow$] \textbf{Intermédiaire entre mathématicien.nes et collègues 
  %     d’autres disciplines}
  \end{itemize}
}
\only<2>{
  \textbf{Quelques applications étudiées}
   \begin{itemize}
  \item \emph{écoulements multiphasiques dans  les réacteurs nucléaires},
    \begin{itemize}
    \item Modélisation mathématique et analyse
    \item Simulation numérique
    \item Couplage de modèles
    \end{itemize}
  \item écoulements à surface libre,
  \item trafic routier,
  \item échanges calciques dans le rein humain\dots
  \end{itemize}
}
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

% \begin{frame}
%   \frametitle{Activités de recherche}
%   \begin{itemize}
%   \item Modélisation, analyse et simulation numérique
%   \item Équations aux dérivées partielles hyperboliques non linéaires
%   \item Ondes de choc et interfaces, solutions (très) faibles
%   \item Entropie thermodynamique
%   \end{itemize}
%   \bigskip
%   \textbf{Contributions majeures}
%   \begin{itemize}
%   \item \emph{Écoulements diphasiques compressibles}
%     \begin{itemize}
%     \item Modélisation mathématique et analyse
%     \item Simulation numérique
%     \end{itemize}
%   \item Couplage de modèles
%   \item Lois de conservation avec singularité spatiale
%   \item Discrétisation des termes sources
%   \end{itemize}
%   \bigskip
%   \textbf{Quelques applications étudiées}
%   \begin{itemize}
%   \item \emph{Réacteurs nucléaires à eau pressurisée}
%   \item Écoulements à surface libre
% %  \item Trafic routier et piétonnier
%   \item Échanges calciques dans le rein humain
%   \end{itemize}
%   % \medskip
%   % \textbf{Focus sur deux outils}
%   % \begin{itemize}
%   % \item \emph{Entropie thermodynamique}
%   % \item \emph{Solutions à valeur mesure}
%   % \end{itemize}
% \end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \vskip 5em
  
  {\huge \textcolor{c5}{\textbf{Activités de recherche}}}

  \textcolor{c6}{\hrule}
  \vskip 5ex
  
  \begin{itemize}
    \item Contributions à la sûreté des centrales nucléaires
    \item Un exemple de modélisation: les liquides à bulles
  \end{itemize}
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
\begin{comment}
\begin{frame}
  \frametitle{Objectif: création d'une équipe-projet commune Inria--EDF}
  {\large\textbf{\bemph{Modélisation et simulation numérique \underline{robustes} \\[0.4ex]
        de phénomènes non linéaires dans l'industrie de l'énergie}}} \\[1ex]
  Centre de recherche Inria d'Université Côte d'Azur --- Montpellier
  \medskip
  
  \begin{itemize}
  \item[\textcolor{c5}{$\triangleright$}] Réacteurs à eau pressurisée (écoulements, enceinte)
  \item[\textcolor{c5}{$\triangleright$}] Ouvrages de grande dimension (excavations souterraines, barrages)
  \item Dérivation et analyse de \emph{modèles bien posés d'\textbf{intérêt industriel}}
  \item Construction de \emph{méthodes de simulation \textbf{robustes}}
  \end{itemize}
  \smallskip
  
  Composition de l'EPC:
  \begin{itemize}
  \item \textbf{Montpellier} (\emph{Institut Montpelliérain Alexander Grothendieck}) \\
  \bemph{\textbf{N. S.}}, responsable scientifique \\
  \bemph{Daniele Di Pietro}, PR à l’université de Montpellier \\
  \bemph{Matthieu Hillairet}, PR à l’université de Montpellier \& IUF \\
  \bemph{Hélène Mathis}, MCF à l’université de Nantes, \\
  $\qquad$\emph{classée 1ère} sur le poste PR (26) à l’université de Montpellier
  \item \textbf{EDF R\&D} \\
  \bemph{Jean-Marc Hérard}, chercheur senior (co-responsable scientifique) \\
  \bemph{Olivier Hurisse}, ingénieur chercheur \\
  \bemph{Cyril Kazymyrenko}, ingénieur chercheur 
\end{itemize}
\medskip

\textbf{\emph{3} thèses soutenues, \emph{1} thèse en cours, plus d'une \emph{dizaine} de publications communes}
\end{frame}
\end{comment}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \frametitle{\textcolor{c7}{Écoulements multiphasiques compressibles} \\
    Enjeux industriels et applicatifs}
  \textbf{\bemph{Phénomènes mis en jeu}}
  \begin{itemize}
  \item \emph{Mélange de fluides} (air, eau, huile\dots) et de \emph{phases} (eau liquide, vapeur d'eau\dots)
  \item \emph{Interfaces}, \emph{ondes de choc}, \emph{ondes de détente}
  \item Possibilité d'\emph{échanges} de masse et d'énergie
  \end{itemize}
  %\begin{center}
    \vskip -0.1cm
    \begin{minipage}[c]{0.45\linewidth}
    \includegraphics[width=4cm]{bubbles} \\
    \tiny American Physical Society --- \texttt{Youtube/Zorbubbles}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[c]{0.45\linewidth}
    \includegraphics[width=5cm]{APRP}
    \vskip -0.2cm
    \begin{tikzpicture}
      \draw (0,0)--(5,0);
    \end{tikzpicture}
    \includegraphics[width=5cm]{Atom}
  \end{minipage}
%\end{center}
    \vskip -0.2cm
  \textbf{\bemph{Quelques applications}}
  \begin{itemize}
  \item Cas accidentels dans les \emph{circuits de réacteurs à eau pressurisée}
  \item Écoulements violents dans les conduites (pipelines, réseaux d'eaux usées)
  \item Atomisation dans la chambre de combustion des fusées
  \end{itemize}
\end{frame}
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \frametitle{\textcolor{c7}{Écoulements multiphasiques compressibles} \\
    Collaborations, projets et direction de structures}
  ~ \hskip -3.6em
  \begin{minipage}[c]{0.09\linewidth}
    \begin{tikzpicture}[very thin]
      \draw[->,>=latex,line width=0.4mm,black] (0.2,0.2)--(0.2,7.35);
      %
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,0.5)--(0.2,0.5);
      \draw (0.15,0.5) node[left,gray]{\tiny\textbf{1999}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,1)--(0.2,1);
      \draw (0.15,1) node[left,gray]{\tiny\textbf{2001}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,1.5)--(0.2,1.5);
      \draw (0.15,1.5) node[left,gray]{\tiny\textbf{2003}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,2)--(0.2,2);
      \draw (0.15,2) node[left,gray]{\tiny\textbf{2005}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,2.5)--(0.2,2.5);
      \draw (0.15,2.5) node[left,gray]{\tiny\textbf{2007}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,3)--(0.2,3);
      \draw (0.15,3) node[left,gray]{\tiny\textbf{2009}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,3.5)--(0.2,3.5);
      \draw (0.15,3.5) node[left,gray]{\tiny\textbf{2011}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,4)--(0.2,4);
      \draw (0.15,4) node[left,gray]{\tiny\textbf{2013}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,4.5)--(0.2,4.5);
      \draw (0.15,4.5) node[left,gray]{\tiny\textbf{2015}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,5)--(0.2,5);
      \draw (0.15,5) node[left,gray]{\tiny\textbf{2017}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,5.5)--(0.2,5.5);
      \draw (0.15,5.5) node[left,gray]{\tiny\textbf{2019}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,6)--(0.2,6);
      \draw (0.15,6) node[left,gray]{\tiny\textbf{2021}} ;
      \draw[line width=0.2mm,black] (0.1,6.5)--(0.2,6.5);
      \draw (0.15,6.5) node[left,gray]{\tiny\textbf{2023}} ;
      %
      \draw[line width=1mm,orange] (0.3,0.5)--(0.3,1.5);
      \draw[line width=1mm,red] (0.3,1.52)--(0.3,1.75);
      \draw[line width=1mm,c5] (0.3,1.77)--(0.3,3.25);
      \draw[line width=1mm,orange] (0.3,3.27)--(0.3,4);
      \draw[line width=1mm,pink] (0.42,3.02)--(0.42,3.75);
      \draw[line width=1mm,c5] (0.3,4.77)--(0.3,5.75);
      \draw[line width=1mm,c5] (0.3,5.77)--(0.3,6.6);
      \draw[line width=1mm,pink] (0.42,5.6)--(0.42,6.6);
      \draw[line width=1mm,c5] (0.54,6.27)--(0.54,6.6);
      \draw[line width=0.1mm,c5,fill=c5] (0.3,6.6) circle (0.045);
      \draw[line width=0.1mm,pink,fill=pink] (0.42,6.6) circle (0.045);
      \draw[line width=0.1mm,c5,fill=c5] (0.54,6.6) circle (0.045);
      %
      \draw[line width=0.2mm,red] (0.3,1.7)--(1.1,1.255);
      \draw[line width=0.2mm,orange] (0.3,0.6)--(1.1,0.6);
      \draw[line width=0.2mm,pink] (0.42,3.1)--(1.1,2.5);
      \draw[line width=0.2mm,c5] (0.3,1.85)--(1.1,1.85);
      \draw[line width=0.2mm,orange] (0.3,3.8)--(1.1,3.8);
      \draw[line width=0.2mm,c5] (0.32,4.9)--(1.1,5.05);
      \draw[line width=0.2mm,c5] (0.32,4.9)--(1.1,4.43);
      \draw[line width=0.2mm,pink] (0.41,6.35)--(1.1,6.35);
      \draw[line width=0.2mm,orange] (0.42,5.25)--(1.1,5.7);
      \draw[line width=0.2mm,orange] (0.42,5.5)--(1.1,5.7);
      \draw[line width=0.2mm,orange] (0.54,6)--(1.1,5.7);
      \draw[line width=0.2mm,orange] (0.54,6.25)--(1.1,5.7);
      \draw[line width=0.2mm,c5] (0.54,6.45)--(1.1,6.9);
      %
      \draw[line width=0.2mm,orange,fill=white] (0.42,5.25) circle (0.05);
      \draw[line width=0.2mm,orange,fill=white] (0.42,5.5) circle (0.05);
      \draw[line width=0.2mm,orange,fill=white] (0.54,6) circle (0.05);
      \draw[line width=0.2mm,orange,fill=white] (0.54,6.25) circle (0.05);
    \end{tikzpicture}
  \end{minipage}
  \hskip 1em
  \begin{minipage}[c]{0.2\linewidth}
    \begin{tabular}{l}
      Depuis 2022 \\[1em]
      Depuis 2019 \\[1em]
      Depuis 2018 \\[1em]
      Depuis 2020 \\[1em]
      2016--2019 \\[1em]
      2010--2013 \\
      ~ \\
      ~ \\[1em]
      2009--2012 \\[1em]
      2004--2009 \\[1em]
      2003--2004 \\[1em]
      1999--2002 
    \end{tabular}
  \end{minipage}
  \hskip -0.5cm
  \begin{minipage}[c]{0.7\linewidth}
    \begin{tabular}{l}
      \emph{Thèse} de \bemph{Corentin Stéphan} (Contrat \textbf{CEA DAM}) \\[1em]
      Collaboration avec \bemph{H. Mathis} et \bemph{M. Hillairet} (Montpellier) \\[1em]
      \emph{4 Workshops} sur \textcolor{c5}{les écoulements multiphasiques} --- co-organisateur \\[1em]
      \emph{GdR MaNu} (\textcolor{c5}{mathématiques pour le nucléaire}) --- directeur \\[1em]
      \emph{GdR MaNu} (\textcolor{c5}{mathématiques pour le nucléaire}) --- directeur adjoint \\[1em]
      \emph{LRC Manon} (laboratoire de recherche conventionné avec le \textbf{CEA Saclay}) \\
      \textcolor{c5}{\textit{Modélisation et numérique orientées pour l’énergie nucléaire}}  \\
      Membre du \emph{comité de pilotage} \& Animateur du \emph{groupe de travail} \\[1em]
      \emph{Thèse} de \bemph{Khaled Saleh} (CIFRE \textbf{EDF}–Paris 6) \\[1em]
      \emph{Groupe de travail Laboratoire Jacques-Louis Lions--\textbf{CEA/DM2S}} \\[1em]
      Collaboration avec \bemph{Ph. Helluy} (Toulon)  \\[1em]
      \emph{Thèse à \textbf{EDF R\&D}}
    \end{tabular}
  \end{minipage}

  ~ \hskip -1em
  $+$ Participations à divers projets (ANR, Needs\dots)
  \end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \frametitle{\textcolor{c7}{Écoulements multiphasiques compressibles} \\
  Contribution en modélisation mathématique}
  Littérature: \cite{Drew, Passman 1998}, \cite{Ishii, Hibiki 2006}\dots
  \begin{itemize}
  \item Modèles mathématiquement mal posés (CEA, EDF\dots)
  \item Apparition instantanée d'instabilités numériques
  \item Valeurs de solution non physiques
  \end{itemize}
  \bigskip
  
  \citem{Gallouët, Hérard, S. 2004}, \citem{Coquel, Hérard, Saleh, S. 2014}, \citem{Saleh, S. 2020}\dots
  \begin{itemize}
  \item Généralisation des travaux de \cite{Baer, Nunziato 1986}, \cite{Saurel, Abgrall 1999}
  \item Systèmes de $5+2d$ équations aux dérivées partielles non linéaires couplées
    \begin{itemize}
    \item Dissipation de l'entropie du mélange
    \item Pas d'épaississement des interfaces
    \end{itemize}
  \item \emph{Modèles bien posés}: existence, unicité, solutions physiquement admissibles
  \item \emph{Produits non conservatifs} bien définis
  \end{itemize}
  \bigskip

  Gamme de modèles utilisés par: EDF, CEA, IFPEN, Onera, Cnes\dots\\
  %Présentation sur invitation à la conférence HYP2016 à Aachen (Allemagne)
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
\begin{comment}
\begin{frame}
  \frametitle{\textcolor{c7}{Écoulements multiphasiques compressibles} \\
    Deuxième contribution: simulation numérique}
  \medskip
  
  \textbf{Méthodes de type \emph{volumes finis} pour les systèmes de lois de conservation}
  \begin{itemize}
  \item Solutions approchées \emph{physiquement admissibles}
  \item Dissipation numérique de l'\emph{entropie} 
  \end{itemize}
  \medskip
  
  \citem{Coquel, Godlewski, S. 2012} \& \citem{Cancès, Mathis, S. 2016}
  \begin{itemize}
  \item Construction systématique de \emph{schémas entropiques} \\
    {\small \cite{Harten, Lax, van Leer 1983} \cite{Bouchut 2004}}
  \item \emph{Estimation BV-faible} et estimation d'erreur \\
    {\small \cite{Eymard, Galllouët, Herbin 2000} \cite{Fjordholm, Käppeli, Mishra, Tadmor 2015}}
  \end{itemize}
  \medskip
  
  \citem{Coquel, Hérard, Saleh, S. 2014} \&  \citem{Coquel, Saleh, S. 2014}
  \begin{itemize}
  \item Construction de \emph{schémas entropiques} 
  \item Approximations \emph{robustes} (et rapides)
  \end{itemize}

    \includegraphics[width=4cm]{colonneM}$\qquad$
    \includegraphics[height=3cm]{ballot1}
    \includegraphics[height=3cm]{ballot2}
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \vskip 5em
  
  {\huge \textcolor{c5}{\textbf{Projet de recherche}}}

  \textcolor{c6}{\hrule}
  \vskip 5ex
  
  \begin{itemize}
  \item Projets dans le cadre de l'EPC
  \item Un exemple, les écoulements à bulles
  \end{itemize}
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \frametitle{Projet de recherche}

  \bemph{\textbf{Modélisation et analyse des écoulements multiphasiques}}
  \begin{itemize}
  \item[$\circ$] Dérivation/justification de modèles en particulier par \emph{homogénéisation}
  \item[$\circ$] Équation cinétique de \emph{Boltzmann-Williams}
  \item Analyse des modèles et des effets \emph{dissipatifs internes}
  \end{itemize}
  \bigskip
  
  \bemph{\textbf{Simulation numérique des écoulements multiphasiques}}
  \begin{itemize}
  \item Approximation entropique des \emph{termes d’échange} et couplage convection/source
  \item \emph{Homogénéisation numérique} pour des simulations multi-échelles
  \end{itemize}
  \bigskip
  
  \bemph{\textbf{Description de familles de solutions}}
  \begin{itemize}
  \item Équations paramétrées et \emph{réduction de modèle}
  \item Analyse de la \emph{non-unicité} des équations d'Euler
 \end{itemize}
\end{frame}
\end{comment}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textcolor{c7}{Écoulements multiphasiques compressibles} \\
  Un travail récent sur les liquides à bulles}
  \medskip

  \textbf{Travail préliminaire} \citem{Hillairet, Mathis, S. \textit{en révision}} $\times2$
  \bigskip

  \only<1>{
  \textbf{\bemph{Écoulement diphasique local instantané}}
  \begin{itemize}
  \item \emph{Bulles sphériques} $B_k(t) = B(X_k(t),R_k(t))$ de masse $m_k$, avec $k=1,\dots,N$
  \item \emph{Fluide compressible barotrope} (équations de Navier--Stokes): $\rho_f$, $\rho_fu_f$
  \item Prise en compte de la \emph{tension de surface} aux interfaces $F_s = \emph{\gamma_s}/R_k$
  \end{itemize}
  \bigskip
  
  \textbf{\bemph{Dérivation d'un modèle macroscopique}}
  \begin{center}
    \fbox{Asymptotique: $\big\{m_k,|B_k|,\gamma_s,d(B_k,B_{k+1})\big\}\sim N^{-1}$ et $N\to+\infty$}
  \end{center}
  \begin{itemize}
  \item Détermination des \emph{variables macroscopiques} et passages à la limite
  \item \emph{Équations} vérifiées par les variables macroscopiques
  \end{itemize}
  \bigskip

  Si $\gamma_s = 0$: équivalent à \emph{un seul Navier--Stokes avec oscillations}, cf \bemph{Bresch}, \bemph{Hillairet}\dots \\[1ex]
Si $\gamma_s \neq 0$: les deux fluides doivent être considérés \emph{séparément} \\
 $\qquad\qquad\quad\longrightarrow$ \emph{prolongement} des variables et estimations sur \emph{tout le domaine}
}
\only<2>{
  Outils issus de la {\textbf{théorie de l'homogénéisation}} (\bemph{Tartar}, \bemph{DiPerna}, \bemph{Allaire}, \bemph{Serre}, \bemph{E}\dots)
  \medskip

  \begin{itemize}
    \item \emph{\textbf{Description volumique des bulles}}
      \begin{equation*}
        \emph{\chi_g^{(N)}(t,x)} = \sum_{k=1}^N \un_{B_k(t)}(x) \quad \rightharpoonup \emph{\bar\alpha_g} \quad L^\infty-w^*, \quad N\to+\infty
      \end{equation*}
      Passage à la limite: \textbf{équation à la Baer--Nunziato}
      \begin{equation*}
        \displaystyle \dv_t \balpha_f\emph{(t,x)} + \bu \dv_x \balpha_f = \frac{\balpha_g\balpha_f}{\balpha_f \mu_g + \balpha_g \mu_f} \bigg[ (\mu_g-\mu_f) \dv_x \bu + (\mathrm{p}_f(\brho_f) - \mathrm{p}_g(\brho_g) ) -\emph{ \bar \gamma_s \bar f_g} \bigg]
      \end{equation*}
    \item \textbf{\emph{Fonction de distribution}} des bulles en position et rayon:
      \begin{center}
        $\ds S_t^{(N)}\emph{(x,r)} = \dfrac 1 N \sum_{k=1}^N \delta_{(X_k(t), NR_k(t))}\emph{(x,r)}$
      \end{center}
      Passage à la limite: \textbf{équation cinétique de Boltzmann--Williams}
      \begin{equation*}
        \dv_t \bar S_{g}\emph{(t,x,r)} + \emph{\dv_x} (\bar S_{g} \bar u)
        + \dfrac{1}{\mu_g} \emph{\dv_r}((r (\bar \Sigma_g+\mathrm{p}_g(\bar\rho_g))
        + \emph{\bar\gamma_s/2}) \bar S_{g})=0
      \end{equation*}
    \end{itemize}
  }
  \end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \vskip 5em
  
  {\huge \textcolor{c5}{\textbf{Projet de création de l'équipe \emph{Angus}}}}

  \textcolor{c6}{\hrule}
  \vskip 5ex
  
  \begin{itemize}
    \item Positionnement scientifique
    \item Composition et projet
  \end{itemize}
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}[t]
  \frametitle{Positionnement de l'équipe}
  \medskip
  
  ~ \hskip -1.3em
  \begin{tikzpicture}[very thin]
%  \draw (0,0) grid (20,10);
\draw (-2,3) node[above right,rectangle,draw,rounded corners=4pt,fill=gray!5,text width=4.7cm] {
  \small
  \textbf{\textcolor{darkgray}{MODÉLISATION D'UN PHÉNOMÈNE}}\\
  $\bullet$ Lois et principes + relations spécifiques \\
  $\bullet$ \textcolor{c5}{Simplifications} (effets négligeables\dots) \\
  $\rightarrow$ \textbf{Modèle} = système d’équations \\[-0.48ex]
  $\rightarrow$ \textbf{Solutions définies implicitement}};
%
\draw (4.5,2.3) node[below right,rectangle,draw, rounded corners=4pt,fill=blue!05,text width=4.5cm] {
  \small
  \textbf{\textcolor{c5}{ANALYSE MATHÉMATIQUE}}\\
  $\bullet$ Existence et unicité des solutions \\
  $\bullet$ Stabilité par rapport aux données \\[-0.48ex]
  $\bullet$ Propriétés, solutions particulières\dots};
%
\draw (3.6,3) node[above right,rectangle,draw,rounded corners=4pt,fill=blue!05,text width=5.6cm] {
  \small
  \textbf{\textcolor{c5}{MODÉLISATION MATHÉMATIQUE}}\\
  $\bullet$ Analyse des \textcolor{c5}{simplifications} \\
  $\bullet$ Pertinence~: analyse \textit{vs} intuition physique\\[-0.48ex]
  $\bullet$ Amélioration par \textbf{argumentation mathématique}};
% 
\draw (-2,2.3) node[below right,rectangle,draw,rounded corners=4pt,fill=blue!05,text width=5.6cm] {
  \small
  \textbf{\textcolor{c5}{SIMULATION NUMÉRIQUE}}\\
  $\bullet$ Approximations par discrétisation du modèle \\
  $\bullet$ Analyse des \textbf{méthodes numériques} \\
  $\quad\circ$ convergence et précision de l'approximation \\
  $\quad\circ$ robustesse par rapport aux données \\[-0.48ex]
  $\bullet$ Accès à un \textbf{outil de prédiction}};
% 
\draw[<->,>=latex,line width=0.5mm,c5] (0,2.2)--(0,3.1);
\draw[<->,>=latex,line width=0.5mm,c5] (6.5,2.2)--(6.5,3.1);
\draw[<->,>=latex,line width=0.5mm,c5] (2.8,3.7)--(3.7,3.7);
\draw[<->,>=latex,line width=0.5mm,c5] (3.7,1.4)--(4.6,1.4);
%
\only<2>{
\draw (3.2,3.1) node[below,opacity=0.6,rectangle,draw,fill=red,rounded corners=4pt,text opacity=1,text=white,text width=6cm, text centered] {
  %\large
  \textbf{{PRÉSERVATION ET UTILISATION}}\\[1ex]
  \textbf{{DES STRUCTURES SOUS-JACENTES}}};}
%  \draw (3,3.2) node[below,rectangle,draw,rounded corners=4pt,fill=blue!05,text width=5.6cm] {\Large\textbf{STRUCTURES SOUS-JACENTES}};
\end{tikzpicture}
\medskip

\emph{\textbf{Structures sous-jacentes en mécanique des milieux continus}}
\begin{itemize}
  \item Existence d'entropies et d'énergies, symétrisation
  \item Contraintes convexes (domaine invariant, dissipation d'entropie)
  \item Principe d'Hamilton et thermodynamique étendue
  \item Complexes différentiels et calcul extérieur
\end{itemize}
\only<1>{
  \medskip
  \textbf{Pour des phénomènes complexes et notamment en \emph{contexte industriel}, \\
  \emph{perte de ces structures} dans les modèles et les méthodes numériques\dots}}
  \only<2>{
    \medskip
    \textbf{Approche méthodologique\\[0.8ex] \emph{Préservation et utilisation de ces structures en modélisation, analyse et simulation}}}
  \end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \frametitle{Membres permanents de l'équipe}

  \textbf{Daniele Di Pietro}
  \begin{itemize}
      \item \bemph{Professeur, univ. Montpellier (Imag) \hfill (ex-ingénieur IFPEN)}
      \item Analyse numérique et calcul scientifique
      \item \remph{Méthodes d'ordre élevé, calcul extérieur polytopal}
  \end{itemize}
  \medskip
  \textbf{Matthieu Hillairet}
  \begin{itemize}
      \item \bemph{Professeur, univ. Montpellier (Imag) \& IUF}
      \item Analyse et modélisation
      \item \remph{Interaction fluide-structures, écoulements multiphasiques}
  \end{itemize}
  \medskip
  \textbf{Hélène Mathis}
  \begin{itemize}
      \item \bemph{Professeure, univ. Montpellier (Imag) \hfill (ex-postdoc CEA)}
      \item Modélisation et analyse numérique
      \item \remph{Écoulements multiphasiques, thermodynamique étendue}
  \end{itemize}
  \medskip
  \textbf{François Vilar}
  \begin{itemize}
      \item \bemph{Maître de conférences, univ. Montpellier (Imag) \hfill (thèse CEA, ex-postdoc Nasa)}
      \item Analyse numérique et calcul scientifique
      \item \remph{Fluides complexes, contraintes convexes}
  \end{itemize}
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \frametitle{Équipe Angus}

  {\large
  \memph{\textbf{\emph{A}daptive modelling and \emph{N}umerical simulations \\
for \emph{G}overning equations with \emph{U}nderlying \emph{S}tructures}}
  }

  \medskip

  \textbf{Enjeu \memph{Modélisation et simulation}}

  \bigskip

  \bemph{\textbf{Expertise actuelle}}
  \begin{itemize}
      \item Mathématiques appliquées (Imag/Acsiom) \\
      modélisation, analyse, simulation numérique
      \item Interactions industrielles existantes (EDF, CEA, IFPEN\dots)
      \item Domaines de recherche actuels \\
      \begin{itemize}
          \item Méthodes numériques d'ordre élevé 
          \item Systèmes de lois de conservation (fluides compressibles, élasticité\dots)
          \item Description multiéchelle des écoulements multiphasiques et multicomposants
      \end{itemize}
  \end{itemize}

  \bigskip
  \bemph{\textbf{Création de l'équipe}}
  \begin{itemize}
      \item Impulsion avec les \emph{deux arrivées} (Défis France 2030, dépôt de projet ANR)
      \item Volonté de \emph{collaborations} et \emph{partage d'expertises} (2 groupes de travail)
      \item \emph{Nouvelles applications} envisagées
      %\item[$\longrightarrow$] Apport méthodologique au
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

  \begin{frame}
    \frametitle{En résumé\dots}
    \bemph{\textbf{Objectif: création d'une équipe-projet commune}}
    \begin{itemize}
    \item Institut Montpelliérain Alexander Grothendieck (Université de Montpellier)
    \item EDF R\&D (MFEE et IMSIA)
    \end{itemize}
    \bigskip

    \emph{\textbf{Modélisation, analyse et simulation numérique dans l’industrie de l'énergie}}
    \begin{itemize}
    \item Modèles pertinents pour les applications et mathématiquement cohérents
    \item Simulations numériques stables et robustes
    \end{itemize}
    \bigskip
    
    \begin{center}
      \textbf{\bemph{Portage de projets $|$
      Direction de structures  $|$
      Missions d'expertise}}  \\[2ex]
      EDF R\&D, CEA (Saclay, DAM), Bertin Technologies, GdR MaNu, LRC Manon
    \end{center}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=9cm]{frise}
  \end{center}
  \end{frame}
  
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

% Écoulements diphasiques compressibles
% 	Définition et contextes
% 	Timeline personnelle
% 		thèse/ATER avec Philippe/gdt P6-CEA/NTMC09/LRC Manon/thèse de Khaled/GdR MaNu/
% 		workshops à Strasbourg/collaboration avec MH et HM
% 	Contributions
% 		- modélisation
% 			- GHS : entropie, analyse des interfaces pour la fermeture de modèles
% 			- HMS : mesures de Young, entropie (énergie)
% 		- simulation numérique (schémas numériques et couplage de modèles)
% 			- CGS, CHSS : schémas entropiques
% 			- CMS : entropie et mesures de Young
% 	Validation/impact/diffusion
% 		- publications, conférences (invitations et organisation)
% 		- utilisation dans l’industrie (EDF, CEA…)
% 		- communautés liées indirectement : IFPEN, Norvège, Onera/Cnes… 
% 		- LRC Manon, GdR MaNu
% 	Projet de recherche
% 		- modélisation
% 			- Equations de Boltzmann-Williams
% 			- Différentes théories asymptotiques de dérivation
% 		- simulation numérique
% 			- Termes d’échange (entropie et asymptotiques)
% 			- passage à l’échelle industrielle

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================


\end{document}


Mots-clés de recherche :
	Modélisation, analyse et simulation numérique
	Équations aux dérivées partielles hyperboliques non linéaires
	Ondes de choc et interfaces, entropie thermodynamique, solutions (très) faibles
Deux outils :
	Entropie thermodynamique : 
		- mesure du désordre : relaxation vers l’équilibre, irréversibilité
		- principe de sélection de solutions faibles (une onde de choc dissipe l’entropie)
		- concavité : comparaison de solutions (stabilité, unicité, à la Lyapunov)
	Mesures de Young (introduites dans les années 30, popularisées par Tartar dans les années 70)
		- suite/famille de fonctions bornées (solutions physiques, approximations numériques)
		- convergence vers une fonction multivaluée/fonction à valeur mesure (de probabilité)
		- le passage à la limite commute avec toute fonction non linéaire
		- réduction à une fonction classique si la mesure est un Dirac

Détails de quelques contributions majeures

Écoulements diphasiques compressibles
	Définition et contextes
	Timeline personnelle
		thèse/ATER avec Philippe/gdt P6-CEA/NTMC09/LRC Manon/thèse de Khaled/GdR MaNu/
		workshops à Strasbourg/collaboration avec MH et HM
	Contributions
		- modélisation
			- GHS : entropie, analyse des interfaces pour la fermeture de modèles
			- HMS : mesures de Young, entropie (énergie)
		- simulation numérique (schémas numériques et couplage de modèles)
			- CGS, CHSS : schémas entropiques
			- CMS : entropie et mesures de Young
	Validation/impact/diffusion
		- publications, conférences (invitations et organisation)
		- utilisation dans l’industrie (EDF, CEA…)
		- communautés liées indirectement : IFPEN, Norvège, Onera/Cnes… 
		- LRC Manon, GdR MaNu
	Projet de recherche
		- modélisation
			- Equations de Boltzmann-Williams
			- Différentes théories asymptotiques de dérivation
		- simulation numérique
			- Termes d’échange (entropie et asymptotiques)
			- passage à l’échelle industrielle

Équipe-projet commune Inria–EDF

Composition, sujets de recherche et interaction avec EDF.
Réfléchir à la présentation de l’état actuel du montage.
